\begin{itemize}
  \item Como un ingeniero quiero indicarle al simulador que considere la creación de un pozo nuevo en una parcela para estimar el costo de crearlo.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema no me permita excavar dos pozos en una misma parcela para agregarle valor al simulador.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema me indique si puedo usar una excavadora para construir un pozo en determinado día, para no utilizar un recurso que ya está siendo usado.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema me restrinja la cantidad máxima de excavadoras que puedo utilizar simultáneamente para limitar el presupuesto dedicado a las excavadoras.
  \item Como un ingeniero quiero indicar que abro la válvula de un pozo para simular la extracción de producto.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema recalcule la presión del pozo luego de la extracción de producto del mismo para agregarle realidad al simulador.
  \item Como un ingeniero quiero indicar al sistema la construcción de una planta separadora para separar el producto en petróleo, gas y agua.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema asegure que todo pozo habilitado esté conectado a una planta separadora para no desperdiciar producto.
  \item Como un ingeniero quiero indicarle al sistema la construcción de tanques de almacenamiento para guardar agua o gas.
  \item Como un ingeniero quiero indicarle al sistema que calcule la ganancia de la venta del petróleo extraído para usarlo en el balance final.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema no permita extraer de los pozos conectados a una planta más producto de lo que la planta puede procesar porque esto imposible.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema no permita procesar más producto cuyo porcentaje de agua y gas supere lo que se puede almacenar en los tanques porque esto imposible.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema refleje la venta de gas de los tanques de almacenamiento para poder ganar almacenamiento y dinero.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema solo permita la venta de gas almacenado luego de un día en el tanque para reflejar la realidad.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema permita la reinyección de agua comprada en los pozos para aumentar la presión y tener un volumen de producción similar al inicio de la explotación.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema permita la reinyección en los pozos con agua y/o gas almacenados en los tanques para aumentar la presión y tener un volumen de producción similar al inicio de la explotación.
  \item Como un ingeniero quiero poder indicarle al sistema cual es la máxima cantidad de reinyección por día para evitar superar la capacidad de reinyección del pozo.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema recalcule la presión del pozo luego de la reinyección del mismo para agregarle realidad al simulador.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema no permita la extracción de ningún pozo durante el mismo día de una reinyección para facilitar las maniobras en el yacimiento.
  \item Como un ingeniero quiero que el sistema recalcule luego de la reinyección los porcentajes de composición del producto en el reservorio para tener datos consistentes.
  \item Como un ingeniero quiero indicarle al sistema cual es el valor crítico (porcentaje de petróleo) que indica cuando un pozo (yacimiento????) llega a su fin operativo para no generar pérdidas económicas.
  \item Como un ingeniero quiero indicarle al sistema una condición de fin para dejar de extraer producto del yacimiento.
  \item Como miembro del ministerio quiero poder calcular el costo de todas las acciones simuladas sobre un yacimiento para definir el mínimo monto para la licitación.
  \item Como miembro del ministerio quiero poder consultar el log de acciones simuladas sobre un yacimiento para justificar el monto de la licitación.
\end{itemize}


\subsection{Mal}
\par No se que onda esto pero lo pego por las dudas.
\begin{itemize}
  \item Como un ingeniero quiero determinar en qué parcelas del yacimiento se harán las perforaciones para construir pozos
  \item Como un ingeniero quiero hacer un pozo para extraer producto.
  \item Como un ingeniero quiero saber cuantos rigs puedo usar de forma simultánea para optimizar extracción.
  \item Como un ingeniero quiero hacer una planta procesadora para procesar lo extraído de los pozos
  \item Como un ingeniero quiero hacer tanques de almacenamiento para guardar los productos procesados por las plantas.
  \item Como un ingeniero quiero poder habilitar los pozos para extraer producto dia a dia.
  \item Como un ingeniero quiero reinyectar agua a los pozos para aumentar presión
  \item Como un ingeniero quiero poder vender gas de los tanques de almacenamiento para ganar plata y liberar los tanques (PREGUNTAR SI VAN SEPARADAS O QUÉ)
  \item Como un ingeniero quiero decidir cuando dejar de extraer producto para parar cuando no sea redituable
  \item Como un miembro del ministerio quiero poder configurar la parametría del simulador para utilizar como justificación para la definición del canon de la licitación
\end{itemize}
